中銀sales為跑數，強行收進客戶「指靜脈」數據。

本報發現，中銀香港（2388）有分行職員疑似搏表現「跑數」，竟然在密碼可以代替情況下，強制客人開戶時必須同時提供指靜脈資料，否則不能順利開戶。

所謂「指靜脈認證」，即透過近紅外線照射手指，獲取手指內的獨一無二的靜脈分佈圖像來辨別身份。中銀香港去年推出此項服務，於全線自動櫃員機及分行櫃位均設有專用讀取器。

中銀客戶原可自願開通此項新服務，取代傳統密碼及簽名認證身份，進行提款、轉賬、戶口查詢等。不過本報接獲讀者投訴指，早前於港島南區一間中銀開戶時，強制要開通此項新服務，向該行提供自己的指靜脈資料。

仲去中銀開戶

中銀客戶港豬Mandy雖然擔心私隱問題，但早前仍然開通「指靜脈認證」服務。

「職員話宜家要用，都要用，佢梗係有佢嘅陰謀啦，好似依家啲燈柱都影曬市民。雖然都驚，但可以點做？」

轉銀行囉

轉銀行x2

成世人都沒開過中銀戶口

全香港得一間銀行

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

gay

用中銀本身已經係on9，根本唔應該用。

港豬

同HKMA投訴啦on9

講撚到香港得一間銀行咁

仲用中銀

推到有人放蛇

推

以前夾左你個人，你打死唔講密碼都可以保住啲錢
而家夾左你個人，只要你唔死就可以攞走你啲錢

啲咩指紋辨識容顏辨識都係戇撚鳩
難為啲廠仲覺得係技術突破
拎嚟做2way authorization就得

放落個口到認證身份